<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - Biología</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/categories/biologia/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-12-15T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/categories/biologia/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Diseño de genes</title>
		<published>2022-12-15T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-15T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/diseño-de-genes/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/diseño-de-genes/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;¿A quién no le gustaría tener hijos sanos?, pues gracias a la criba genética lo
puedes lograr, es ¿moralmente correcto pedir más?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;un-mundo-feliz&quot;&gt;Un mundo feliz&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;diseño-de-genes&#x2F;brave-new-world.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;brave-new-world.jpg&quot; alt=&quot;Un mundo feliz&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;La novela &lt;code&gt;Un mundo feliz&lt;&#x2F;code&gt; (1932), nos mostraba un mundo distópico el cual se
dividía en 5 castas y era el poder económico el que determinaba la superioridad
física y mental de los individuos, un mundo donde todos quieren ser superiores,
y al lograrlo se convierten en iguales..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ahora mismo es técnicamente posible construir ese mundo, sin embargo existen
muchos problemas morales relacionados, esas personas perfectas, ¿Continúan
siendo humanos?, ¿Que derechos y obligaciones tendrían?, la historia a
demostrado que la búsqueda de la superioridad nunca resulta bien, a la mayoría
les resulta grotesco deshumanizar personas, es por esos motivos que quizás nunca
llegue a realizarse.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;criba-genetica&quot;&gt;Criba genética&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;diseño-de-genes&#x2F;gen.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;gen.jpg&quot; alt=&quot;Gen&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Muy por el contrario este tipo de prueba busca el bienestar general de la
población, la detección oportuna de males congénitos ya es implementada y
aplaudida por la mayoría, el filósofo australiano, Julian Savulescu, piensa que
este cribado debería ser obligatorio en torno a las posibilidades de los padres.
La Fecundación In Vitro al ser una elección de los padres debería acompañarse de
un Diagnostico Genético Preimplantacional de forma &lt;strong&gt;obligatoria&lt;&#x2F;strong&gt;. Dice el
filósofo. De esa forma se detectarían anomalías y defectos genéticos antes de
tiempo.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Por qué ronronean los gatos?</title>
		<published>2022-12-02T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-02T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-ronronean-los-gatos/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-ronronean-los-gatos/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Considerados parte de nuestra familia desde que tenemos recuerdo, los gatos
guardan misterios que intentan ser respondidos, un ronroneo es una demostración
de afecto, ¿pero que más?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;conociendo-al-micho&quot;&gt;Conociendo al micho&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-ronronean-los-gatos&#x2F;cat.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;cat.jpg&quot; alt=&quot;Gato
ronroneando&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Emitir ronroneos durante varios minutos hasta horas en el caso de tener crías,
demanda de mucha energía a nuestros queridos amos, es así, que lo más probable
es que esa acción tenga una ventaja evolutiva. Aún así, no sabemos por ejemplo
de donde provienen los ronroneos, ya que el debate sigue en pie si proviene del
diafragma o no, al menos sabemos que lo hace al inhalar y al exhalar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;satisfaccion-estres-salud&quot;&gt;Satisfacción, estrés, salud&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Los gatos ronronean para demostrar satisfacción y estrés, así es, a veces el
ronroneo es estridente y angustiante, también sabemos que el sonido que emiten
es diferente al pedir comida.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Una teoría asombrosa es que el ronroneo de los gatos sirve para la sanación del
tejido oseo, hemos sido testigos de la asombrosa velocidad con la que se
recuperan los gatos de las heridas y se sabe que se trata de las ondas de
sonoras de 26hz las que los ayudan. También se cree que ronronean en momentos
de no actividad como terapia acústica, para prepararse para una futura casería
por ejemplo.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Cual comida expulsamos al defecar?</title>
		<published>2022-12-01T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-01T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/comida-que-expulsamos-al-defecar/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/comida-que-expulsamos-al-defecar/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Estas en el baño viendo tus vídeos y redes sociales favoritas, cuando te preguntas
si expulsaras ese medio kilo de carne asada que acabas de comer esta mañana, sería excelente
así quedaría espacio suficiente para el postre. Te sorprenderá la respuesta.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;una-carrera-que-no-todos-ganan&quot;&gt;Una carrera que no todos ganan&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;comida-que-expulsamos-al-defecar&#x2F;intestine.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;intestine.png&quot; alt=&quot;Digestión humana&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Volvamos a esta mañana cuando acompañado de unas papas comiste una rica ensalada
y una medio kilo de carne asada, estos alimentos tienen un distinto tipo de digestión,
al inicio las papas se disuelven con facilidad convirtiéndose en una pasta blanda,
mientras tanto las ensalada de verduras y la carne parecen casi intactas, 
pero aun no todo esta perdido. Los 3 alimentos llegan al intestino delgado
desde el estomago entre 3 a 10hs, allí es donde se produce la mayor parte de la digestión.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Llegados al intestino grueso la ensalada de verduras compuesta por fibras ya a sido digerida
casi por completo, este tránsito intestinal dura entre 30 a 40hs pero puede prolongarse
si no tienes una buena salud intestinal&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;En conclusión te puede tomar entre 33 a 50hs dependiendo del tipo de alimento y tu salud intestinal.&lt;&#x2F;code&gt;
Lo que quiere decir que expulsamos como mínimo la comida de hace mucho más de 1 día.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
