<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - filosofía</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/tags/filosofia/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-12-16T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/tags/filosofia/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Las convicciónes de Voltaire</title>
		<published>2022-12-16T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-16T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/las-convicciones-de-voltaire/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/las-convicciones-de-voltaire/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;En la actualidad al ver alguna entrevista observamos que las personas cuidan
mucho lo que dicen y lo que no dicen, haciendo inclusive hasta aclaraciones de
por qué dijeron tal o cuál palabra hasta de el punto de ya no querer expresar lo
que realmente piensan.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;es-correcta-la-correccion-politica&quot;&gt;¿Es correcta la corrección política?&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;las-convicciones-de-voltaire&#x2F;voltaire.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;voltaire.jpg&quot; alt=&quot;Voltaire&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Insultar u ofender a alguien intencionalmente es hasta condenable por las leyes,
sin embargo decir una opinión de algún tema en controversia, de algo que aún no
esta determinado por la ciencia o por las leyes, no debería de ofender a nadie y
más aún si se dijo sin ninguna mala intención.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Aquí es donde la tolerancia debería de primar en ambos lados, tanto de ofensores
como de los ofendidos.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;una-mente-estrecha&quot;&gt;Una mente estrecha&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;las-convicciones-de-voltaire&#x2F;censorship.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;censorship.png&quot; alt=&quot;Censura&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;El filósofo y clasicista Allan Bloom escribió al respecto en su libro &lt;code&gt;El cierre de la mente moderna&lt;&#x2F;code&gt;, para Bloom los prejuicios son necesarios ya que son el
punto de partida para determinar el estudio y la existencia de las cosas. Muy
por el contrario cerrarse a pensar y a dudar sobre algún prejuicio, nos
convierte en personas vacías sin pensamientos propios. Un prejuicio debe de
existir para luego ser eliminado mediante el pensamiento crítico y la lógica.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;No se debería eliminar y menos prohibir los prejuicios, sino combatirlos
personalmente utilizando el pensamiento crítico.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>San Agustín, el hombre que descargo a Dios de los males del mundo</title>
		<published>2022-12-01T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-01T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/el-hombre-que-descargo-a-dios-de-los-males-del-mundo/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/el-hombre-que-descargo-a-dios-de-los-males-del-mundo/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;¿Es Dios el responsable de mis buenos actos?, ¿Es el Diablo el culpable de mis pecados?,
fue San Agustín quien aclaro estas incógnitas en su libro &lt;code&gt;Sobre el libre albedrio&lt;&#x2F;code&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;un-mundo-maniqueista&quot;&gt;Un mundo maniqueísta&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;el-hombre-que-descargo-a-dios-de-los-males-del-mundo&#x2F;mani.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;mani.jpg&quot; alt=&quot;Manes&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Desde los inicios de la religión cristiana hasta nuestros días el ser humano
cree en la existencia de 2 fuerzas que gobiernan el universo, el bien y el mal,
es así que Manes en el siglo III hace una síntesis no muy exacta y muy conveniente
de como funciona el universo en todos los sistemas religiosos. Inclusive el bueno de
San Agustín que se encontraba tan tranquilo en Hipona (Argelia) era uno de los
mas fervientes seguidores del persa Manes, tanto así que le llamaban
&lt;code&gt;el apostol del error maniqueo&lt;&#x2F;code&gt; todo esto antes de convertirse al cristianismo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;El maniqueísmo causo mucho daño ya que si todo el mal es imputable al &lt;code&gt;Dios malo (diablo)&lt;&#x2F;code&gt;
el hombre puede cometer las peores acciones sin ser responsable ante el &lt;code&gt;Dios bueno&lt;&#x2F;code&gt;.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;libre-albedrio&quot;&gt;Libre albedrío&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;el-hombre-que-descargo-a-dios-de-los-males-del-mundo&#x2F;saint-augustin.webp&quot; type=&quot;img&#x2F;webp&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;saint-augustin.webp&quot; alt=&quot;San Agustín de Hipona&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Para San Agustín Dios no es la causa del mal, sino los hombres los cuales son seres
racionales y con libre albedrío, los cuales son capaces de elegir entre el bien
y el mal todo esto lo plasmaría en su libro &lt;code&gt;Sobre el libre albedrío&lt;&#x2F;code&gt; (año 395),
es así que San Agustín descargaría de Dios todos los males del mundo.
Esta misma idea sería llevada al extremo en el siglo XVI por los calvinistas y
protestantes con la &lt;code&gt;predestinacion&lt;&#x2F;code&gt;, la que dice que no importa lo que hagamos,
estaremos destinados a hacer el bien o mal inevitablemente
(lo que nuevamente nos lleva al maniqueísmo).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es la idea agustiniana &lt;code&gt;Ama, y haz lo que quieras&lt;&#x2F;code&gt; la que dicta que son las &lt;code&gt;intensiones&lt;&#x2F;code&gt;
las que determinan la bondad o maldad de los actos, y no los actos en sí.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
