<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - nutrición</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/tags/nutricion/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-12-01T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/tags/nutricion/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Cual comida expulsamos al defecar?</title>
		<published>2022-12-01T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-01T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/comida-que-expulsamos-al-defecar/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/comida-que-expulsamos-al-defecar/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Estas en el baño viendo tus vídeos y redes sociales favoritas, cuando te preguntas
si expulsaras ese medio kilo de carne asada que acabas de comer esta mañana, sería excelente
así quedaría espacio suficiente para el postre. Te sorprenderá la respuesta.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;una-carrera-que-no-todos-ganan&quot;&gt;Una carrera que no todos ganan&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;comida-que-expulsamos-al-defecar&#x2F;intestine.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;intestine.png&quot; alt=&quot;Digestión humana&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Volvamos a esta mañana cuando acompañado de unas papas comiste una rica ensalada
y una medio kilo de carne asada, estos alimentos tienen un distinto tipo de digestión,
al inicio las papas se disuelven con facilidad convirtiéndose en una pasta blanda,
mientras tanto las ensalada de verduras y la carne parecen casi intactas, 
pero aun no todo esta perdido. Los 3 alimentos llegan al intestino delgado
desde el estomago entre 3 a 10hs, allí es donde se produce la mayor parte de la digestión.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Llegados al intestino grueso la ensalada de verduras compuesta por fibras ya a sido digerida
casi por completo, este tránsito intestinal dura entre 30 a 40hs pero puede prolongarse
si no tienes una buena salud intestinal&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;En conclusión te puede tomar entre 33 a 50hs dependiendo del tipo de alimento y tu salud intestinal.&lt;&#x2F;code&gt;
Lo que quiere decir que expulsamos como mínimo la comida de hace mucho más de 1 día.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
