<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - comunidad_científica</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/tags/comunidad-cientifica/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-11-26T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/tags/comunidad-cientifica/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Paradigma de Kuhn</title>
		<published>2022-11-26T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-11-26T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/thomas-kuhn-paradigma/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/thomas-kuhn-paradigma/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;¿La ciencia avanza sin parar y es inmutable?, pues la publicación &lt;code&gt;La estructura de las revoluciones científicas&lt;&#x2F;code&gt; escrito por Thomas S. Kuhn(1962-1996) contesta
esta pregunta.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Hay que entender que el paradigma de Kuhn engloba a cualquier conjunto de
conocimientos, por ejemplo, la medicina tradicional de cada pueblo, viene a ser
reemplazada por la ciencia medica, la astrología por la astronomía, geocentrismo
por heliocentrismo, radiestecia por estudios hidrogeológicos etc.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Para Kuhn la ciencia no sigue un progreso que conduce indefectiblemente hacia la
verdad, sino que por el contrario existen fases de avance y de retroceso.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es así que el paradigma tiene como unidad básica a las comunidades científicas,
las que determinan por consenso su existencia y aceptación.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;cambio-de-paradigma-ciclo-de-kuhn&quot;&gt;Cambio de paradigma(Ciclo de Kuhn)&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;thomas-kuhn-paradigma&#x2F;thomas_kuhn_paradigma.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;thomas_kuhn_paradigma.png&quot; alt=&quot;Ciclo de Kuhn&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Este fenómeno se manifiesta cuando se hace evidente el numero de anomalías
dentro de un paradigma, tras muchas pruebas rechazadas por el modelo se crean
bandos dentro de la comunidad, las cuales generan una &lt;code&gt;revolucion cientifica&lt;&#x2F;code&gt;,
es así que se va gestando un nuevo paradigma.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
