<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - Ciencia</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/categories/ciencia/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-12-08T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/categories/ciencia/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Por qué la nieve es blanca?</title>
		<published>2022-12-08T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-08T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-la-nieve-es-blanca/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-la-nieve-es-blanca/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Desde niños nos fascina lo divertida que es la nieve, hacer muñecos de nieve y
jugar a batallas interminables con bolas de nieve, si embargo no sabemos el por
qué del colo blanquecino de la nieve.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;cristales-de-hielo&quot;&gt;Cristales de hielo&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-la-nieve-es-blanca&#x2F;snow-crystal.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;snow-crystal.jpg&quot; alt=&quot;Cristal de hielo&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Los cristales de hielo se forman a partir de la congelación del agua y si se
encuentra en una forma compacta esta se vuelve translúcida, con una 
difuminación distinta en cada caso.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Todo depende de la calidad del agua, si esta tiene pocas impurezas el hielo 
será más translúcido.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;el-todo-es-mucho-mas-que-sus-partes&quot;&gt;El todo es mucho más que sus partes&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;El hielo al estar en forma de bloque permite el paso de la luz hasta cierto
punto es por eso que se torna translúcido, sin embargo la nieve o en general
cualquier cristal fragmentado, dividido en millones de partes, hacen muy difícil
el paso de la luz ya que la luz choca contra cada una de estas partes, de esa
forma se difumina en todo el camino.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es por eso que la luz rebota más en la nieve que en el hielo, que resulta en un
color blanquecino.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Por qué usamos jabón para lavarnos?</title>
		<published>2022-12-05T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-05T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-usamos-jabon-para-lavarnos/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-usamos-jabon-para-lavarnos/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Casi siempre usamos jabón para lavarnos, ya que con solo agua, no parece ser
suficiente pero sabes ¿por qué?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;moleculas-similares&quot;&gt;Moléculas similares&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-usamos-jabon-para-lavarnos&#x2F;soap.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;soap.jpg&quot; alt=&quot;Jabón&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Lo más difícil de remover es la grasa ya que el agua y el aceite se repelen 
y resulta que el jabón tiene moléculas similares a las del aceite, es así que
gracias a su parecido el jabón puede adherirse fácilmente a la grasa, por otro
lado el agua y el aceite se repelen, es por eso que resulta tan difícil quitar
suciedad con contenido grasoso, sin embargo aun tenemos un aliado confiable, la
adherencia del jabón y del aceite.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;¿Pero como es que el jabón atrae al agua?, pues de forma similar el jabón tiene
un par de átomos con carga eléctrica que se asocian al agua. Es así que el
jabón logra mezclar agua y aceite bastante bien y de esa forma se acaba con la
mayoría de suciedad.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Por qué ronronean los gatos?</title>
		<published>2022-12-02T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-02T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-ronronean-los-gatos/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-ronronean-los-gatos/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Considerados parte de nuestra familia desde que tenemos recuerdo, los gatos
guardan misterios que intentan ser respondidos, un ronroneo es una demostración
de afecto, ¿pero que más?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;conociendo-al-micho&quot;&gt;Conociendo al micho&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-ronronean-los-gatos&#x2F;cat.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;cat.jpg&quot; alt=&quot;Gato
ronroneando&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Emitir ronroneos durante varios minutos hasta horas en el caso de tener crías,
demanda de mucha energía a nuestros queridos amos, es así, que lo más probable
es que esa acción tenga una ventaja evolutiva. Aún así, no sabemos por ejemplo
de donde provienen los ronroneos, ya que el debate sigue en pie si proviene del
diafragma o no, al menos sabemos que lo hace al inhalar y al exhalar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;satisfaccion-estres-salud&quot;&gt;Satisfacción, estrés, salud&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Los gatos ronronean para demostrar satisfacción y estrés, así es, a veces el
ronroneo es estridente y angustiante, también sabemos que el sonido que emiten
es diferente al pedir comida.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Una teoría asombrosa es que el ronroneo de los gatos sirve para la sanación del
tejido oseo, hemos sido testigos de la asombrosa velocidad con la que se
recuperan los gatos de las heridas y se sabe que se trata de las ondas de
sonoras de 26hz las que los ayudan. También se cree que ronronean en momentos
de no actividad como terapia acústica, para prepararse para una futura casería
por ejemplo.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Plutón el degradado</title>
		<published>2022-11-30T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-11-30T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/pluton-el-degradado/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/pluton-el-degradado/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;¿Te enseñaron en la escuela que los planetas del sistema solar son 9, pero no lo aceptas?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;nuestro-querido-pluton&quot;&gt;Nuestro querido Plutón&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;pluton-el-degradado&#x2F;god_pluto.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;god_pluto.jpg&quot; alt=&quot;Dios Plutón&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Todos recitamos su nombre miles de veces y hasta le tomamos cariño,
pero resulta que la comunidad de cientificos decidio matar a Plutón,
personalmente me encantaba por la lejanía a la que se encontraba y por su nombre
&lt;code&gt;Dios de los infiernos&lt;&#x2F;code&gt; de la mitología romana, luego por el 2006 nos enteramos de que Plutón ya no era un planeta,
una completa decepción.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;clasificacion-de-planetas&quot;&gt;Clasificación de planetas&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;pluton-el-degradado&#x2F;dwarf_planets.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;dwarf_planets.png&quot; alt=&quot;Planetas enanos&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Ya desde el año 1996 que se descubren de forma masiva miles de cuerpos,
es así que se inicia la controversia acerca de Plutón, ya que cada vez más y más planetas se acercaban a su tamaño.
Y hasta el 24 de agosto del 2006 que se acaba la controversia y Plutón deja de ser uno de los 9 planetas del Sistema Planetario Solar.
Así es, fue por el tamaño de los nuevos cuerpos descubiertos que Plutón pierde su nominación y queda en el olvido.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad la clasificación de los planetas es la que sigue:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Planetas (8)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Planetas enanos (5) 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Planetas enanos potenciales(381)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Por qué mi voz grabada es tan rara que no la reconozco?</title>
		<published>2022-11-29T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-11-29T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/voz-grabada/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/voz-grabada/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Es tu primer vídeo de Youtube, stream de Twitch, o mensaje de audio en Whatsapp
y quedas horrorizado al no reconocer tu propia voz, mantén la calma que te
explico.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;dentro-mio&quot;&gt;Dentro Mío&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;voz-grabada&#x2F;human-skull.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;human-skull.jpg&quot; alt=&quot;Craneo Humano&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Resulta que en tu interior, exactamente tu cráneo, actúa como una caja de
resonancia (ej. tambor, guitarra), lo que provoca que durante toda tu vida
hayas escuchado tu propia voz como mas grabe de lo que en realidad es, es por
eso que al escuchar tu voz grabada te lleves la decepción de no tener la voz de
locutor de radio sensual.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado si gustas del anime ten por seguro que tu voz suena como la de
una waifu. Hay otra razón científica de por qué tu voz suena tan rara.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ondas-sonoras&quot;&gt;Ondas sonoras&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;voz-grabada&#x2F;sound_frequency.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;sound_frequency.png&quot; alt=&quot;Frecuencias del sonido y ultrasonido&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Debemos entender que parte de las ondas sonoras que emitimos al hablar, es
decir las ondas grabes, se disipan y no llegan a registrarse, &lt;code&gt;el ser humano emite ondas de aproximadamente de 300hz&lt;&#x2F;code&gt;. A eso hay que agregar el ruido que se
mezcla al grabar audio, todo esto nos lleva a no reconocer nuestra propia voz.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Paradigma de Kuhn</title>
		<published>2022-11-26T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-11-26T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/thomas-kuhn-paradigma/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/thomas-kuhn-paradigma/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;¿La ciencia avanza sin parar y es inmutable?, pues la publicación &lt;code&gt;La estructura de las revoluciones científicas&lt;&#x2F;code&gt; escrito por Thomas S. Kuhn(1962-1996) contesta
esta pregunta.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Hay que entender que el paradigma de Kuhn engloba a cualquier conjunto de
conocimientos, por ejemplo, la medicina tradicional de cada pueblo, viene a ser
reemplazada por la ciencia medica, la astrología por la astronomía, geocentrismo
por heliocentrismo, radiestecia por estudios hidrogeológicos etc.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Para Kuhn la ciencia no sigue un progreso que conduce indefectiblemente hacia la
verdad, sino que por el contrario existen fases de avance y de retroceso.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es así que el paradigma tiene como unidad básica a las comunidades científicas,
las que determinan por consenso su existencia y aceptación.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;cambio-de-paradigma-ciclo-de-kuhn&quot;&gt;Cambio de paradigma(Ciclo de Kuhn)&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;thomas-kuhn-paradigma&#x2F;thomas_kuhn_paradigma.png&quot; type=&quot;img&#x2F;png&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;thomas_kuhn_paradigma.png&quot; alt=&quot;Ciclo de Kuhn&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Este fenómeno se manifiesta cuando se hace evidente el numero de anomalías
dentro de un paradigma, tras muchas pruebas rechazadas por el modelo se crean
bandos dentro de la comunidad, las cuales generan una &lt;code&gt;revolucion cientifica&lt;&#x2F;code&gt;,
es así que se va gestando un nuevo paradigma.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
