<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - sonido</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/tags/sonido/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2022-12-02T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/tags/sonido/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Por qué ronronean los gatos?</title>
		<published>2022-12-02T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-02T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-ronronean-los-gatos/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-ronronean-los-gatos/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Considerados parte de nuestra familia desde que tenemos recuerdo, los gatos
guardan misterios que intentan ser respondidos, un ronroneo es una demostración
de afecto, ¿pero que más?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;conociendo-al-micho&quot;&gt;Conociendo al micho&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-ronronean-los-gatos&#x2F;cat.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;cat.jpg&quot; alt=&quot;Gato
ronroneando&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Emitir ronroneos durante varios minutos hasta horas en el caso de tener crías,
demanda de mucha energía a nuestros queridos amos, es así, que lo más probable
es que esa acción tenga una ventaja evolutiva. Aún así, no sabemos por ejemplo
de donde provienen los ronroneos, ya que el debate sigue en pie si proviene del
diafragma o no, al menos sabemos que lo hace al inhalar y al exhalar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;satisfaccion-estres-salud&quot;&gt;Satisfacción, estrés, salud&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Los gatos ronronean para demostrar satisfacción y estrés, así es, a veces el
ronroneo es estridente y angustiante, también sabemos que el sonido que emiten
es diferente al pedir comida.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Una teoría asombrosa es que el ronroneo de los gatos sirve para la sanación del
tejido oseo, hemos sido testigos de la asombrosa velocidad con la que se
recuperan los gatos de las heridas y se sabe que se trata de las ondas de
sonoras de 26hz las que los ayudan. También se cree que ronronean en momentos
de no actividad como terapia acústica, para prepararse para una futura casería
por ejemplo.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
