<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
	<title>sati - Historia</title>
	<subtitle>Debemos tomar en cuenta cada dia de nuestras vidas.</subtitle>
	<link href="https://sati.blog/categories/historia/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://sati.blog"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2023-01-13T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://sati.blog/categories/historia/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="es">
		<title>Propio de los godos</title>
		<published>2023-01-13T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2023-01-13T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/propio-de-los-godos/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/propio-de-los-godos/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;¿Quién no vio a los locos Addams alguna vez en la vida?, son locos o
simplemente rebeldes?, la cultura gótica siempre a dado de que hablar a lo largo
del tiempo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;una-era-de-oscuridad&quot;&gt;Una era de oscuridad&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;propio-de-los-godos&#x2F;saint-denis.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;saint-denis.jpg&quot; alt=&quot;Templo de Saint-Denis&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Aunque parezca contradictorio hasta el año 1144 que las edificaciones estaban en
completa oscuridad, fue con el templo de Saint-Denis que nació el gótico,
gracias al abad Suger, el cual ordeno específicamente que se hiciera un diseño
basado en la luz, la cual representaba lo divino, el quería que Saint-Denis
fuese distinto a lo que ya se conocía, los constructores entonces enfocaron sus
esfuerzos en hacer la obra con rasgos de verticalidad e iluminación.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;lo-gotico-como-cultura&quot;&gt;Lo gótico como cultura&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;propio-de-los-godos&#x2F;merlina.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;merlina.jpg&quot; alt=&quot;Merlina Addams&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Bien entonces, lo gótico tiene origen en 1144 pero la denominación de esta
palabra la hizo el pintor y arquitecto toscano Giorgio Vasari, sea dicho de paso
que esta palabra es despectiva, haciendo alusión a la barbarie de los godos.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Luego, ya en nuestros días esta palabra es nuevamente usada para denominar a las
personas &amp;quot;salvajes, rebeldes, extrañas&amp;quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Por qué soplamos velas el día de nuestro cumpleaños?</title>
		<published>2022-12-08T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-08T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-soplamos-velas-en-nuestro-cumpleaños/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-soplamos-velas-en-nuestro-cumpleaños/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Lo celebramos una vez al año, pero no sabemos por qué soplamos velas y pedimos
un deseo discreto.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;una-ofrenda-una-plegaria&quot;&gt;Una ofrenda, una plegaria&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-soplamos-velas-en-nuestro-cumpleaños&#x2F;happy-birthday.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;happy-birthday.jpg&quot; alt=&quot;Cumpleaños&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;Todo se remonta a la antigua roma, y a la forma que tenían de ofrendar a los
dioses. En este caso puntual nos referimos a Artemisa, Diosa de la luna, la
ofrenda consistía en una tarta de miel con forma de luna adornada de cirios
encendidos, cabe recalcar que estas ofrendas se realizaban cualquier día del año
sin embargo se hacia con más fervor el día de nuestro cumpleaños. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Esta tarta se entregaba a los sacerdotes, los cuales soplaban los cirios
apagando la llama y generando humo, el cual se dirigía hacia el cielo llevando
nuestros mas profundos deseos, hacia Artemisa.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="es">
		<title>¿Por qué se pide la mano de la novia, y no la novia completa por ejemplo?</title>
		<published>2022-12-07T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2022-12-07T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://sati.blog/por-que-se-pide-la-mano-de-la-novia/" type="text/html"/>
		<id>https://sati.blog/por-que-se-pide-la-mano-de-la-novia/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Es una costumbre milenaria en la mayoría del planeta llegada cierta etapa de
nuestras vidas pedimos la mano de la novia, ¿pero, por qué?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;patria-potestas&quot;&gt;Patria potestas&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;source srcset=&quot;https:&#x2F;&#x2F;sati.blog&#x2F;por-que-se-pide-la-mano-de-la-novia&#x2F;pater-familias.jpg&quot; type=&quot;img&#x2F;jpg&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;img src=&quot;pater-familias.jpg&quot; alt=&quot;Pater familias&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;picture&gt;
&lt;p&gt;En la antigua roma se instituyó este tipo de poder, el cual colocaba sobre los
hombros de padre de familia (pater familias), toda la carga y responsabilidad, de el dependía la
vida y la muerte de los hijos de la esposa y de los esclavos que poseía, desde
luego esto se fue modificando a través del tiempo con lo que hoy en día se
conoce como &lt;code&gt;patria potestad&lt;&#x2F;code&gt;, la cual le da a los padres de familia la 
responsabilidad y el derecho de cuidar a sus hijos durante una etapa temprana,
regularmente hasta los 18 años de edad.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;sub-manu&quot;&gt;Sub manu&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado todos los dependientes del pater familias se les consideraba &lt;em&gt;sub
manu&lt;&#x2F;em&gt;, lo que quiere decir que estaban &lt;code&gt;bajo su mano&lt;&#x2F;code&gt; (bajo su protección),
llegado el momento de contraer nupcias una mujer que estaba &lt;em&gt;sub manu&lt;&#x2F;em&gt; de su
padre pasaba a estar &lt;em&gt;cum manu&lt;&#x2F;em&gt; de su esposo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;¿Y que sucedía cuando un hijo decidía casarse?, pues nada, un hijo a esa edad ya
debía poder cuidarse solo, y no era necesario que nadie cuidara de el, toda la
preocupación estaba enfocada en las hijas.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Existía otra opción para las novias, si por algún motivo se decidía que la novia
no quede a merced de su esposo, podía celebrarse un matrimonio &lt;code&gt;sine manu&lt;&#x2F;code&gt;, en
el cual la novia no rompía los lazos hereditarios de la familia de sangre y
seguía bajo la tutela de su padre.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
